# Repository Mirroring CI/CD Example

## Zielsetzung
Wird ein Projekt auf einer anderen git-basierten Plattform weiterentwickelt und soll nach Open CoDE gespiegelt werden, stellt das so genannte Pull-Mirroring bei vielen Nutzenden eine Herausforderung dar.
Dieses Repository zeigt als Proof of Concept eine Möglichkeit zur Umsetzung des Pull-Mirrorings via einer CI/CD Pipeline, welche automatisiert das Quell-Repository kopiert und in ein Zielrepository auf Open CoDE committet.

## Konfiguration
In der CI/CD Pipeline werden einige Variablen benötigt, welche die Nutzenden vor dem Einsatz der Pipeline definieren müssen. Weiterhin ist ein Helfer-Repository und ein Zielrepository notwendig.

- Anlegen eines Ziel-Repository auf Open CoDE.
- Anlegen eines Helfer-Repository in der die CI/CD Pipeline für ein oder mehr Projekte zur Spiegelung läuft.

### Aktionen im Ziel-Repository

1. Erstellen Sie das Ziel-Projekt auf Open CoDE (komplett leer, also auch ohne README, entsrpechenden Haken bei der Projekterstellung entfernen!)
2. Erstellen eines Project Access Tokens mit mindestens der Rolle "Maintainer" und den Berechtigungen `read_repository` und `write_repository` entsprechend der [Dokumentation](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/settings/project_access_tokens.html#create-a-project-access-token) von GitLab.
2. Erstellen eines Project Access Tokens mit mindestens der Rolle "Maintainer" und den Berechtigungen `read_repository` und `write_repository` Berechtigungen entsprechend der [Dokumentation](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/settings/project_access_tokens.html#create-a-project-access-token) von GitLab (Settings &rarr; Access Tokens).


Möchten Sie nicht nur ein Repository, sondern zwei oder mehr nach Open CoDE spiegeln, so erstellen Sie mehrere Ziel-Repositories sowie Project Access Tokens und modifizieren die `gitlab-ci.yml` entsprechend mit zusätzlichen Variablen.

### Aktionen im Helfer-Repository mit CI/CD Pipeline

3. Anlegen der [.gitlab-ci.yml](.gitlab-ci.yml) entsprechend der Vorlage in diesem Repository oder mit ihren eigenen Anpassungen
4. Hinzufügen der CI/CD Variablen unter: 
    - Settings &rarr; CI/CD &rarr; Variables (expand) &rarr; Add variable
5. Erstellen und Befüllen der CI/CD Variablen nach folgendem Muster:

| Variablenname | Variable | Hinweis |
|---|---|---|
| GIT_USER_NAME | Ihr Benutzername ist ersichtlich bei Klick auf Ihr Profilbild, Eingabe ohne das vorangehende @ | |
| GIT_USER_EMAIL | Ihre zugehörige Mailadresse ist ersichtlich bei Klick auf Ihr Profilbild &rarr; Edit Profile &rarr; Profile &rarr; Main settings &rarr; Email | |
| SOURCE_REPOSITORY | Der Link zu dem zu spiegelnden Repository in einem anderen git-basierte System z.B GitHub https://github.com/[...]| Der tatsächliche Web-Link, kein .git Pfad)|
| DESTINATION_REPOSITORY | Der Link zu Ihrem Repository im Open CoDE GitLab gitlab.opencode.de/[...]/[...] | Kein führendes `https://` eingeben, direkt mit `gitlab` starten. Und: kein .git Pfad) |
| TARGET_ACCESS_TOKEN | Project Access Tokens aus Schritt 2 | Token muss Berechtigungen `read_repository` und `write_repository` sowie mindestens die Rolle "Maintainer" haben |

## Einsatz der Pipeline
### Einmaliger Einsatz
Einmaliges Starten der Pipeline geschieht initial bereits automatisch bei der Erstellung der gitlab-ci.yml.

Einmaliges Starten:
- Auf der Startseite des Projekts A &rarr; CI/CD &rarr; Pipelines &rarr; Run pipeline &rarr; Run pipeline

### Regelmäßiger Einsatz
Für ein automatisches regelmäßiges Spiegeln können Sie einen Schedule für Ihre Pipeline erstellen.
- Auf der Startseite des Projekts A &rarr; CI/CD &rarr; Schedule &rarr; New Schedule &rarr; Beschreibung, Intervall, ... ausfüllen &rarr; Save pipeline schedule
